周永康父：為愛兒驕傲， 黃之鋒母嘆香港墮落如斯

遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」
周永康父：為愛兒驕傲

頭條

【三子入獄】
【本報訊】雙學三子入獄，最難過的莫過於三人的父母。周永康的父母昨日親身到庭支持愛兒，周父表示，對三人所為感驕傲，無悔支持他們，並指法庭或望以重刑阻嚇他人，但長遠而言或會有「反效果」，激發更多年輕人政治醒覺。今日是周永康27歲生日，周父昨晚雖然已與愛兒預祝，但他仍強忍眼淚稱：「聽日（今日）唔可以同佢講生日快樂。」黃之鋒母親亦撰文說：「為何香港墮落如斯，如此對待這一代的孩子？」
記者：蘇曉欣 麥志榮

周母昨聞判後激動痛哭，需要旁人攙扶離庭。周父離開時被問到對兒子有何祝願時稱：「我同Alex（周永康）講，要發生嘅就要發生，要面對嘅就要面對，都係咁度過。」問到今年是否兒子最難過的一個生日？周父稱「唔識答」，直言為兒子入獄感到心痛，希望可遙遠祝福兒子，但苦笑「都唔知係咪叫（講）生日快樂」。

雙學三子昨接受判刑前，在庭外與戰友岑敖暉相擁。朱永倫攝

羅冠聰母轟高官打壓青年

周父表示，不會評論判刑是否過重，會尊重司法制度，若不滿意結果可上訴。他一直沒叫兒子不要參與社會運動，只望他身體健康，就算3年前重奪公民廣場當晚，他亦只叫兒子不要傷害其他人。他指兒子在外國讀書，父子兩人的肉體雖非日日在一起，但精神一直同在。周永康母親亦透過周父表示，對判決十分傷心，感兒子的行為是為了香港將來變得更好，是大公無私的決定，絕不會批評三人行為。
羅冠聰的父親昨日亦有到法庭，但未有回答傳媒提問。至於羅母雖然未有現身，但她日前就接受了毛記電視訪問，與兒子羅冠聰在宣判前吃「最後晚餐」。羅母受訪時忍不住在鏡頭前痛哭，「年青人發聲就受打壓，邊個做阿媽唔心痛」。她痛斥現在的高官只為「搵食」，並非為香港，「係呢班人要置後生仔於死地！」
羅母稱兒子曾表示，「佢話我係為咗社會，自私唔行出嚟，呢個社會冇得改變，我冇得講」。愛子心切，她不禁埋怨：「我話佢係蠢仔，蠢到（揀）咁難行嘅路嚟行。」
被問到兒子將被判刑，羅冠聰母親感到不平：「梁振英同周浩鼎單嘢，點解唔去告，點解年青人做少少嘢，咁大打壓，法律變咗一個武器。」她坦言接受不了兒子要坐監，很擔心兒子「一日都重，唔好話兩年」、「我承受唔到，我今日都喺度喊！」至於對兒子的叮囑，她只能重複說：「叫佢小心啲、小心啲！」

黃之鋒母嘆香港墮落如斯

黃之鋒父母昨未有到庭旁聽，但黃母於判決前3小時撰文，待兒子判刑後放上社交網站，明言早已估到判決會令她十分失望，指兒子已履行了社會服務令，但律政司窮追不捨，誓要兒子入獄，反問「重奪公民廣場」何來暴力，感嘆「扼殺年輕人的滿腔熱誠和理想，對社會的願景和抱負。為何香港墮落如斯，如此對待這一代的孩子？」

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線

頭條 4小時前

戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記

頭條 4小時前

原審被指犯5原則錯誤

頭條 4小時前

三官處理多宗社運大案

頭條 4小時前

法庭質疑悔意不符判社服

頭條 4小時前

逾百人到場聲援 逼爆法庭

頭條 4小時前

黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋

頭條 4小時前

稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄

頭條 4小時前

周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬

頭條 4小時前

羅冠聰庭外自白：對得住公義

頭條 4小時前

嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮

頭條 4小時前

太陽花學運126人全獲撤控

頭條 4小時前

美參議員：值得表揚的鬥士

頭條 4小時前

重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定

頭條 4小時前

社民連：成員喺監獄多過出面

頭條 4小時前

5年內失參選資格

頭條 4小時前

120打氣信「有你們港將會光明」

頭條 4小時前

抗8.31掀佔中序幕

頭條 4小時前

路透社：袁國強堅持上訴

頭條 4小時前

沖散修補社會撕裂基礎

頭條 4小時前

【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！

頭條 4小時前

上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄

頭條 4小時前

雙學三子昨接受判刑前，在庭外與戰友岑敖暉相擁。朱永倫攝

最左邊條友竟然陰陰嘴係到笑

輸打嬴要 你個仔坐監就香港墜落

咪係
香港仲有法治
打人個7警可以保釋
仲有人捐錢打官司
有糧出
香港真係好公義

自己身邊包括你自己成班傻閪藍絲就以為係大部份人？
我屌你老母呀

香港人真係冷血得好恐怖

只求三餐溫飽有得去旅行既奴隸

佢幾個應該要感恩有了解自己既父母，
幾多人屋企上一代全部藍絲老野

返屋企幫你老母奶閪啦

我只知大部份連登仔對你老母好滿意